台灣國立大學宣佈下年將完全停用ms office，改用LibreOffice處理文件

國立暨南國際大學配合國發會「推動ODF-CNS15251為政府文件標準格式」，公文已採用LibreOffice處理 ，並計劃明年二月底校內公用電腦不再使用微軟Office套裝軟體 ，消息傳出，引起關注師生在網路論戰 ，校方日前開會研商，副校長孫同文表示，初步決定行政公文書遵循政府既定目標，師生學術使用則由各院系視需求評估採購。

全文：

學生怕喪失競爭力

國發會從民國104年開始推動公文書格式全面開放化目標，即開放文檔格式ODF，為避免各單位間文書檔案相容問題，暨大已採用自由軟體LibreOffice製作ODF格式的公文書，也計劃明年二月底，校內的公用電腦也不使用微軟視窗版的Office。

消息一出，引起校內師生在「暨大大本營」等社群網站論戰，也有其他大學同學關注，有網友質疑暨大是國立大學，怎會連購買微軟Office授權預算都沒有？也有擔心學生不熟悉微軟Office，未來進入就業市場無法銜接，喪失競爭力。

但也有不少支持的評論，有人稱讚台灣終於有大學對長期獨佔文書軟體市場，且授權費高昂的微軟Office系列軟體開出第一槍，另提出國際上有太多的LibreOffice推行的成功範例，不但取代私有專利，節省成本，也避免被廠商獨佔，若藉此認為大學生會失去職場競爭力，說法太失之偏頗。

如果成功就係先河.唔駛比財閥玩哂

識OFFICE可以增加咩競爭力???

公司成班老鬼連"文字置中"都唔撚識, 人工咪又係十幾萬一個月。

俾你做左IT佬, 又識OFFICE, 你老闆會俾高你人工?? 錯係俾多D工作

連台灣政府都推，台灣人怕咩鳩失去競爭力，我屋企都係libreoffice, 公司凈係得m 記，咪又係咁用，話唔識用果啲係咪智障

當出面公司開始跟風唔用MS果陣

你地有用開競爭力咪超哂班囉on99

搭單一問
libre 有冇mailmerge, vlookup, access 同macro
如有都可一試

超唔超晒班唔係睇你識唔識用office
而係睇你識唔識點人用office 做嘢

又係啲反open source嘅廢物

多謝你啲老屎忽唔識進步

香港都係

MS Office 洗唔洗人教呀
係得excel 難啲啫

可能佢地大學就係教呢啲

公司都用緊Libre 屌佢老母啲野save drive/ copy n paste會爛版面

幾時全面用Linux？

國立暨南國際大學 台灣國立大學 傻傻分不清

係亞洲先咁病態
咪話IT佬，只要你份工係要用到電腦嘅，佢都expect你識用excel

呢度 D 人轉晒用 libreoffice 未 ???

又想賺到盡

點會分唔到
台大全名係國立台灣大學

步德國後塵 不了

根本就係

除左入面既component有更好既alternative 可以取代到ms office (e.g. latex > word , keynotes > powerpoint)

但係suite vs suite 計,ms office 係好難取代

keynote 幾時opensource 左

keynote 去另一個財團

推html5 app反而好過推libreoffice

比一間公司壟斷係好事?
一個人由唔想用，因群眾壓力而被迫用一個軟件，繼而自己都逼人用，係好事？
宜家學校踏出第一步，都有人話錯？？

Microsoft does not currently recommend, and does not support, Automation of Microsoft Office applications from any unattended, non-interactive client application or component (including ASP, , DCOM, and NT Services), because Office may exhibit unstable behavior and/or deadlock when Office is run in this environment.

ok， 咁我用M$ suggestions, 用open XML ask

WTF? 個mail merge冇得process()
要自己寫個processor 讀個 template

meanwhile libreoffice:

用 linux ?
用 libreoffice ?

你呢個講法根本對 "ms office user" 同 "libreoffice user" 都岩用

根本沒有誰比誰有更祟高既理由 只係為咗叫人用自己支持既軟件就一味講第二啲軟件既不是.

慕尼黑市政府放棄10 年Linux 實驗，全面改用Windows
德國政府：用Linux (LiMux) 是場災難
大學先黎轉會唔會太遲

其實用Arch Linux based distro 咪幾好
利申 Antergos

你係咪想全世界code monkey做義工先安樂

唔去餐廳A + 唔去餐廳B = 全世界廚師做義工

之前睇過篇文講台灣好底層個d政府部門好窮，唔夠預算更新software ，比d新file extensions 玩死，甚至得好少電腦有M$可用，所以有堆人提倡用open sources，方便成個政府間文件流通（同慳錢）

拎啲錢黎研究仲好啦

咁請間libreoffice 係屬於邊個？
Ms office 係屬於邊個？

兩個擁有者本質有咩分別？
個分別會導致佢地的產品有咩唔同？
然後對用家有咩影響？

美國好多政府機構都用GNU/Linux ，又係慳錢？
一個民選政府點解要比一間私人機構控制？

擁有者本質不相同與使用者宣傳原因無直接關係

如果我唔係用ms 係用google doc
大家都係odf compliant
點解係都要我轉libre office ?
說穿了 都只係一班open source supporter 要求全世界用佢地用緊既野啫
咁同ms supporter 要求open source 用家用佢地既野又有乜分別？

重點唔係功能，唔係價錢,
係用家對軟件的控制權

無錯，雙方都係要求對方跟自己，但你講既ms support 的要求係不公義的

擁有者本質會影響到用家的
例如，唔開源，有版權，你已經無得改個軟件功能

本質不同,造就左壟斷者個對軟件用家可以濫權, 隨意加d '反功能' ，甚至後門

要求一d 唔認同壟斷者濫權 的人用壟斷者的產品，會變為壟斷者既一部分

相反 Foss 本質唔係私人營利公司，獨大後唔會有濫權情況，因為每個改動都要經整個群組同意，你同唔意亦有權fork出來改到你想要的樣子，因為個軟件係屬於大眾的

你係Mr A 分身? 唔好扯咗去你想講乜就講乜先得架.
台國大係為咗ODF-CNS15251 Compliant 先轉去libre office
唔係你所講乜鳩壟斷 乜柒open source 更加唔係乜撚控制權

點解ms 可以odf compliant 但唔比用? 點解google doc 可以odf complient 但唔比用? 你依然無答到我問題就扯咗去自己啲bull shit度.

兩隻都有用，其實差唔多

不過libreoffice 因為 open source, 自由度高啲

討論可唔可以對事唔對人？
用odf 好，但逼人用non free 就唔係好事
ms office , Google doc 都係non free (close source)
解釋下個前因後果，你又話bull shit

用 msoffice 你會 save as open xml format 定 open document format ? 唔好講咩睇需要
google docs 用 app 只能 save as open xml format
經 browser 入 google drive export 得 open xml format 要入文件編輯先有得揀 export as open document format
而 msoffice 同 google docs 都唔係完全相容 open document format 一樣會移位

ODF-CNS15251 Compliant 就係為左避被單一廠商限制，已係反壟斷
如果 libreoffice 鳩改，可以唔再用佢可以改用其他完全相容 open document format 既軟件或將 libreoffice fork 做出黎改

乜你覺得LO一啲移位都無？
如果一個ms word save 出黎既文件 係LO睇係移咗位 你會覺得係ms問題定LO問題？

根住陣間又會跌返落上次 「你無法確定你無見過但又未必不存在既陳述」loop入面。

自打嘴巴？

請問 ms word save open xml format 係 libreoffice 開 open xml format 移左位關 libreoffice 咩事 ?
知唔知 open xml format 同 open document format 有咩分別 ?
知唔知點解 ms word 新舊版都會移位 ?
open document format 如果要 set margin 1寸 xml 就係 1in
open xml format 如果要 set margin 1寸 知唔知 xml 係點寫 ?

MS 用家叫Opensource 用家用 MS 產品, Opensource 用家表示 霸權 壟斷 控制
Opensource 用家叫MS 用家用 Opensource, MS 用家都可以表示 霸權 壟斷 控制

stand in someone's shoes please.

你答咗我問題你先再問啦

點解要比個 open xml format 人地，人地要因為個 file 一定要用 ms office 先可以正常開個 file ?

你有答我問題咩 ?
用 msoffice 你會 save as open xml format 定 open document format ? 唔好講咩睇需要
答啦 ?

你睇Quote頂係我問先, 點解你打尖問問題要我讓路?

你邊個腦理解到紅色字?

岩呀
一個機構壟斷 唔係好事
但唔係要令到個market得返一隻product囉
點解要攞咗我揀其他brand既產品既自由?
呢度啲人好奇怪
只許用open source 唔准用close source
只許open source 既人叫用close source 既人用open source, 但調返轉係唔得, 但係佢地會用幾十頁紙講幾百句廢話黎兜圈 都依然解釋唔到只可以用open source 唔可以用close source

果個問題你係問緊我 ?

咁你又爭住答?

咁 open xml format 用乜先可以正常開到 ?

搬龍門正式開始

咁點解要用 close source ?

點睇得有「爭住答」?

無人逼你用Close source -> 你個問題從來唔成立
唔似台國大咁只係有open source (in which 即係逼你用open source)

咁你講咩 ms word lo 移位 ?

小學雞

點證明「冇人逼你用 close source」唔成立 ?

今個月係咪未驗眼? 你睇漏咗兩隻字呀

邊個 小學雞 講 邊個問先 ?

根住陣間又會跌返落上次 「你無法確定你無見過但又未必不存在既陳述」loop入面 (#44)

叫我做大預言家

未驗眼係咪唔可以發言 ?

根本 證明唔到「冇人逼你用 close source」唔成立

我問先
我亦講到明 你係小學雞
乖 下次唔好打尖啦
答到我問題未呀新移民

你點證明我係 小學雞 ?
你點證明我係 新移民 ?

就單一Context 而言呢度邊個逼你用close source?
呢個陳述根本係呢個post 顥而易見
得人由#1 要求全界用libre office
而close source 用家連自己既權利都無埋, 莫講話叫人用

你答咗我問題先啦 盲撚

幫你問埋啦: 「你點證明我係盲撚?」

見到呢個post將foss同霸權相比，就知呢個post既所謂「討論」質素得啖笑

見到你呢個回覆我都得啖笑
你有無有質素既回覆想發表?

呢度冇人逼到其他人用 open / close source
邊到提及「要求全界用libre office 」
邊到提及「close source 用家連自己既權利都無埋」

知你又問 ?

紅字: refine 一下 我係指台國大既學生
如果停用ms office 改用LO 咁本身用ms 既大學生係咪連自己想用乜軟件既權利都無呀? 用下腦啦新移民

基本上唔就係人身攻擊，就係對人唔對事

基本上唔係廢話就係廢問.

你 ?

廢話對廢話 襯到絕

台國大幾時講只可以 libreoffice ?
你點證明我係 新移民 ?

即係最先廢話果個既人既問題，即係你

睇下我個名。

你個電話好似壞壞地, 你碌上去望真d

你個名有咩討論需要 ?

唔係討論, 係陳述黎.

我唔係用電話，你錯左

你個名有咩陳述需要 ?

但你有需要碌上去望真d

利申：用latex

唔需要陳述了, 呢項測試都可以知道你係智障

「你點證明我係智障?」
「岩岩測試完」

你證明唔到，你又錯左

你點證明我錯咗?

因為你證明唔到我智商有幾多

間學校一向on 9 ，脷申畢業生

可能係因為ms office個版面越改越on9, 先畀人飛起啫

利申9up

唔洗證明
如果我答 0 除咗你 (同你啲分身)之外無人會反對

我覺得無乜所謂
學生有學生用自己喜歡嘅軟件

交報告用指定格式就無論揀邊款都有呢個規限
不過大部份情況都係交pdf吧

窮到燶 ？

其實成個台灣都想啲文件係 odf-xxxxxx compliant
但無必要砍淨得返個available product

上一次大改已經係14年前,
如果真係愈改愈on9 根本無理由14年後既今日先黎定一個strategic change

洗唔證明人地智商幾多而話人智障 ? 邏邏係邊 ?
點證明我智商係 0 ?
點證明我有分身 ?

語言障礙埋tim

砍淨得返 odf 有咩好或唔好 ?

紅字解tool唔係output

覺得iwork好用啲，但ms好難唔用，特別喺Windows

因住新移民扮狗咬你

手誤打錯字等於語言障礙 ?
呢句野你打「要求全界用libre office 」你又語言障礙 ?

但唔會知m$幾時屎忽痕又再改，可能係防止下一次改得更on9啫

再重申一次9up

咁邊到講砍淨得返個 available product ?

我承認我係中文表達力能方面有啲障礙

btw 我唔係好分到你打錯字定語言障礙
姑且當住語言障礙先, 反正你一路都唔係好同其他人溝通到

點解 ms 好難唔用 ?

呢個risk 個個product 都有架喎

LIBRE都可以SAVE 做MS FORMAT架啦

你承認你中文表達力能方面有啲障礙，係你既事

點為之同其他人溝通到或溝通唔到 ?

個問題咪就係響microsoft度
apple話出新版個個話正啦

呢啲唔洗問我

iOS 11
利申: 苦主

點解唔洗問你 ?

條link解釋咗你個問題「點解唔洗問你 ?」
call me 大預言家

你承認你中文表達力能方面有啲障礙
咁應該相反係你唔明人地講乜，而唔係人地有語言障礙
點解我需要按入條 link ?

你係咪已經唔記得自己原本問乜 而家問乜
睇黎你既障礙比我仲要高

MrA 拿拿林啦
十頁紙都未夠呀
一陣唔得閒理你架啦

原本問乜 ?
呢度 D 人轉晒用 libreoffice 未 ???

原來你真係唔記得咗
驗下腦啦 好平架咋
問下醫生淨驗右腦有無得平價添

你可以承認你自己有障礙
但你證明唔到人地有障礙

我講你又信呀?
即係我講乜你都信係真架啦
咁點解要選擇性相信?

咁「原本」即係乜 ?
呢個 post 原本問乜 ? 定 我原本問乜 ?

read the context again and you will know you are asking two dumb questions.

我話「你可以承認你自己有障礙」
句子唔存在信或唔信

過檔用windows mobile

咁原本即係乜 ?
我「『原本』只係問左一條問題」又點會變左 asking two dumb questions ?

「原本係乜」: 原本係:XXXXXX, 可以係「呢個POST原本問乜」 可以係「你原本問乜」可以兩個都唔係
「呢個 post 原本問乜 ? 定 我原本問乜 ?」: 前者 / 後者

兩個問題

咁我都可以係「我可以講你有障礙」
句子唔存在要證明既需要

咁「原本」即係乜 ?
「原本問題」即係乜野問題 ?
「原本問乜」即係問乜 ?
「原本係乜」又即係乜 ?
咁你即係話緊我問乜 ?

唔好兜個圈問問題黎收埋自己一路唔知自己問緊乜
手法極低劣

有無諗過呢個Post可以因為咁而上熱門

你可以話我有障礙，係唔需要證明
咁我而家問你點證明我有障礙 ? 咁你就需要證明

你問就要? who do you think you are?

咁你憑乜話人有障礙 ?

唔好以為轉咗兩隻字就當唔係同一個問題黎先得架
手法依然低劣

咁我原本既問題即係乜 ?

你唔知呀?

轉左邊兩隻字 ? 個問題係乜 ?
你憑乜話人有障礙 ?

你憑乜話人有障礙 ?
你點證明我有障礙 ?

轉咗啲字但問題有變?
定你唔知其實係同一個問題黎?

你知 ?

點解你覺得係同一個問題黎 ?

點解你又打尖?

邊度打尖 ?

自己望

打左咩尖 ?

幾時打左尖 ?

你哋真係好無聊...

.........

LibreOffice我都嫌佢footprint太大, 又唔可以分開裝, 所以我寧願用啲lightweight啲嘅e.g. Abiword or Jarte for word processor!

foss 無可能發生濫權

重讀啦你

有d non free 好似skype 咁，你自己用無問題，但一定會叫其他人都裝，咁就有問題
Ms office 一樣，如果用odf 係無問題，但出個.doc 逼人用ms 睇就有問題

如果人地淨係想慳錢，點解唔揀google doc? 因為google doc係close source. 學校推close source 同比毒品佢地食無分別。你有自由去食但學校唔應該做幫兇

另外，世上唔係所有野都係咁市儈的

red: i can't follow your logic.

其餘嗰d: 你依然未解釋到點解 叫人用closed source等於剝削其他人權利, 反之叫人只用open source 就唔等於剝削其他人權利 which 依然係我咁多個reply既主旨 and 你get唔到既野。

軟件修改

正如一個善於謀略同管理既ceo 唔一定要識洗碗

每個人都有權,選擇完全控制自己部機器既軟件點運作、close source 係比唔到用家完全的控制權、因此用家係被個軟件控制, 等同被壟斷者控制

你可選擇唔要自由、甘心被壟斷者的軟件控制、用佢的產品、為方便、為美觀、個人用無問題、但係如果你都要對方用close source 軟件去做一d 事、例如比個.doc人(暗示要求人用close source 的ms 開)、或者要人用skype 先傾計的話、

呢個行為等同剝削了想完全控制自己部機的人的權利、無論對方接唔接受、呢個動作已經係幫兇。

同一邏輯、foss一開始就比到用家完全控制權、唔會剝削到對方的權利, 你亦可以繼續用close source 開、繼續選擇被控制

你成個theory建基於我用ms word 就一定要output doc比其他人。你再睇多次紅字：乜ms word 只係save到doc 而save唔到odf?
如果可以，又返番去我個theory：既然odf compliant 點解唔比我用ms office? 你有你用libreoffice 我唔會阻止你但點解要剥削我權利？

msoffice 唔係 open source libreoffice 係 open source
因為 msoffice 唔係 odf compliant
msoffice 2003- 冇得 save as odf
msoffice 2007+ save as odf 加左料，加左料既 odf 未必相容非 msoffice

用 MS Office 存成 ODF 的格式一樣會加料，將微軟格式轉成 ODF 時，用新一點版本的 LibreOffice（5.1.x、5.2、5.3…） 的成功率較高（其實很少人知道，對舊版 MS Office 的相容性，Libre Office 可能比新版 MS Office 還要好 ），而以 MS Office 另存新檔成 ODF 格式，會因為加料導致非 MS Office 軟體存取有困難。

我拿這兩者做對照實驗：

第一組：講師給我的微軟 Office 原檔與直接另存新檔產生的 ODF 檔

第二組：2016 年宜蘭縣政府 ODF 教育訓練公開招標文件，這時經過去年我們對宜蘭縣政府一年的教育訓練與工作導入輔導後，他們直接採用 LibreOffice 產生的 ODF 檔

測試方式：選擇 ODF 1.2 Extended conformance 並開起 Log verbose

結果：

第二組中，LibreOffice 直接產生的 6 個檔裡有一個未通過。我以此發了一個 bug issue:

測試結果：

而第一組中，微軟 OffiCe 存成的 ODF 則全軍覆沒，沒有一個檔案通過。
（測試結果附在壓縮檔裡）

另外有興趣的朋友可以自己用微軟 2010 或 2013 來試試看。直接拿微軟開啟微軟自己產生的 ODF，跟拿 LibreOffice 開啟微軟產生的 ODF ，結果是否有所不同。我自己沒有微軟的 Office，所以沒做過這方面測試。但講師測過，結果相信也不需要我多說。

2. 去年九月微軟台灣葉光釗技術長在 COSA 舉辦的開放系統論壇上親自承認微軟存成 ODF 時有加料。我人在現場，也有懂這方面的社群朋友在場。

上一間公司就係用libreoffice
屌佢老母 send個doc比個客走晒位 比客屌
個客send比我 一係唔見野走位 一係開都開唔到
Excel 仲經典 啲formula無晒 得返value
D formula 複雜啲嘅仲出error 字都見唔撚到
VBA又行唔撚到

話libreoffice 好個啲仆街出過黎做野未？

成個台灣政府冇人返過工 ?

其實ms office都support odf

我覺得似令ms唔掂到公平交易法既政策姐

2017 年9月出咗oasis 4.0 黎compact odf 1.2
就算唔用上個月既protocol, 16年12月都出咗minor patch
你仲拎住2016 年中個結果黎比較
簡直人類大倒退
咁同用linux唔落patch中毒後屈用家問題有乜分別

microsoft 承認 msoffice 輸出既 odf 加左料，即係呢個「msoffice odf」唔係 odf

出自家品牌專用格式有咩問題？
唔通舒適出電鬚刨要support天下間所有牌子既剃刀都fit到？
出隻剃刀俾自己品牌用點解要理其他牌子用唔用到？
退一萬步，洗咁多錢做r&d，專登令competitor用唔到自己獨有功能都係好合理

而家退倒到攞2015年9月既料黎研究
你認真小小唔好搞破壞ok?

而家冇晒人用 msoffice 2003, 2007, 2010, 2013 ?

Oasis protocol4.0 的確係2003 都用得

更正：買完份iso黎睇原來連ms Office 97都compatible

microsoft 話明 msoffice 2003 唔 support odf 1.1 1.2
唔知你個「都」字表達 D 乜

今次奇在係校方要開源，學生支持MS

自己用non free 係無問題(Ms office 出odf)，但個topic 係講學校，學校唔應該推non free 軟件

每個人對好既定義都唔同

大部分人覺得方便好用=好
亦有人認為被人濫權既軟件點好用，都不及自由控制自己部機更重要

呢個世界唔係所有野都講利益同效率

原本無問題，但software 唔同大部分實物,
例如一隻錶，你可以拆開黎睇入面，你有權改入面的野。但close source 係差唔多無可能

作個比喻，你買左個鬚刨番屋企，如果個鬚刨制造商有權remote 控制佢開關，你覺得呢個權係合理？

Microsoft 幾時講？oasis 4 幾時發佈？
你唔係連時間線都搞唔清下嘛？

無人叫你推
學校可以裝晒兩隻
有得揀vs 而家連揀都無得揀。

document 緊係send PDF
excel冇計，一係自己用excel一係屌到對面用libreoffice

就算無限金錢, 一間機構都唔會裝兩個software用兩個 format 喇
internal communication 都要成本架

再者, 如果你認為 ms office 真係可以兼容 odf
咁跟本唔存在你講既 迫人用無得揀
自己可以繼續用 ms, 要比野學校咪 save as odf 囉

而跟據依個post以上既分享, 明顯係 ms office 唔完美兼容 odf
用邊個software 都好, 之間都有 format lost

結論係無論學校揀用 ms office 定 libreoffice, 你鬧既野都成立

我講既唔係因為佢既政策唔flavour to 我既practice.
我鬧既係其他人美其要有自由之名去用open source, 實質就係要剝削其他人既自由去換取自己既自由
我一路都promote "why not both", given that 如果只係promote odf 同加強document liquidity.

最好笑既係
如果odf真係ms incompatible, 咁乜唔係因該要令ms 更compatible咩
佢一路都講 「若果因為打機而唔用得linux,咁就要promote linux令啲遊戲vendor出linux版，而唔係linux user 就ms user」
套用呢個思路，佢應該要求ms 係odf做得更好，而唔係switch to alternative

why not both 太理想喇, 現實點都要揀一樣, 唔計 initial cost communication cost, 同時 main 兩樣野都要成本喇

以學校為例, 如果只能揀一樣, 佢揀 ms office 係迫我要比錢先可以係屋企做同一樣野wo, 咁咪又係剝削我既金錢

而家講既係為咗odf而只用libreoffice
Cost for information exchange 已經定咗
我亦唔反對只用odf 亦無叫學校take side
擺晒兩隻出黎 學生用乜會有佢自由
只要format of exchange 係shared 就可以
剝削緊邊個啲乜野？
你無錢係屋企咪用libreoffice囉

1. 咪講左同時提供兩個software唔現實, 你估自己屋企pc咩
2. 你叫人係學校用ms office, 屋企用 libreoffice, 點解唔可以掉轉? 點解掉轉就係迫害?
3. 現實係 msoffice & libreoffice 唔能夠完美食到對家既 format (according to reply from this post) , 學校電腦用msoffice, 我要帶番屋企做野咪要比錢買ms office囉, 咪剝削緊我D錢囉
3. 如果both ms office & libreoffice 對 odf 同時完美兼容, 點解唔用個唔洗錢既 << 依個先係值得討論

(1) 完全係痴撚線, 裝兩隻軟件叫唔realistic? 你部電腦得1GB SSD?
(2) 我叫學校裝晒ms office 同libre office, 你有錢屋企可以afford 一個ms office 你咪學校屋企都用ms office, 你無錢又或者唔鐘意買你學校都屋企都可以用libre office, 真係咁難明?
(3) 你重睇第6頁至第9頁稍為叫有小小討論既post 都講緊到底odf係咪compatible.
(4) 如果兩者都odf 都compatible, 有錢嗰個有有automation再加上成個business environment 都用佢, 無錢嗰個乜優勢都無, 你覺得我點解要用後者? 你讀大學唔係為咗出黎做野咁有宏願?

1) 2) 心照學校其中一定係為錢先轉open source, 你仲要叫佢同時維護兩個 software? 問心一間大學既公共電腦上, 你要用D咩咁超既功能一定要非 ms office 不可? 如果 libreoffice 已經可以滿足 user requirement, 比一大筆錢裝多個 ms office 為咩?
3) 我自問無用過 libreoffice, 但係依個post有巴打share msoffice<>libreoffice 會甩format wo, 佢地全部講大話?
4) 學校用ms office 就會令到學生識用 ms office 咩? 睇下而家香港 fresh grad 有幾多真係識 excel ? 你真係有心學 ms office, 既然屋企都裝左, 做咩唔係屋企練 ?

open source 功能差D唔係新聞, 而依個post上面亦解釋左好多推廣open source 既原因 , 你可以反駁佢地揀用open source既原因, 而唔係打稻草人話學校既決定剝削自由

(1) (2) 大學用咗Office 365 基本係cut cost 多過加大開支，尤其係infrastructure 上有cost cutdown ，套用你思路 咁更加應該要用me office
(3) 我會引用前面條友「人云亦云 咁你同隻豬有乜分咂」前面啲人一係9up一係Cite 埋啲過前私人研究話唔compact, 我就信iso/ emca啦
(4) 睇你想做精英定爛泥 你用個爛泥黎比 一定用乜都無所謂

1
國立暨南國際大學配合國發會「推動ODF-CNS15251為政府文件標準格式」，公文已採用LibreOffice處理，並計劃明年二月底校內公用電腦不再使用微軟Office套裝軟體
國際上有太多的LibreOffice推行的成功範例，不但取代私有專利，節省成本，也避免被廠商獨佔

但學校要教學生 點都要take side 主力教一種, take non free side 就係唔公義 ，同比毒品小朋友食無分別

美其要有自由之名去用open source, 實質就係要剝削其他人既自由去換取自己既自由

呢句可唔可以解釋下？唔太follow 到

無限搬龍門開始

首先話裝兩套唔現實 然後話維護兩套好高成本 而家仲話要節省成本
我作為一個商家佬都好想知到 到底sunk cost 可以點樣慳錢法

如果mr A 想搬套乜專利乜霸權出黎 咁你一係由#202 自己再loop起

用到乜功能就教乜
基礎野你教libre Office 定ms office 無所謂 （如果真係你地講到咁互通）
去到某啲advance / industrial standard eg financial analysis 要macro咪開返個ms excel出黎

兩套唔現實 唔係我講
維護兩套好高成本 唔係我講
使用者點解要幫商家佬諗慳錢 ?
#202 唔係我黎，所以唔會自己再 loop

唔係你講就唔好幫人回覆
我唔係回覆緊。

咁你提 mr A 幾字出黎做乜 ?

又 quote 我句野

我開咗個post比你慢慢玩
唔好阻住我同其他人認真討論ok?

美其開個 post 比人玩，實質就係要剝削其他人既自由去換取自己既自由 (塞突忽噏, 2017)

1. 你up乜柒
2. 識唔識用citation 唔識唔好沖出黎柒

邊個字唔識解 ?
對你有咩影響 ?

解字定解句?
你不如試下以一個字概括你成句

邊個字唔識解 ?
邊句唔識解 ?

紅字為唔識解

我#208 係回覆緊 #207 如果你#209唔知其他人(e.g. #207) 講緊乜你就收埋自己唔好衝出黎柒

見到 mr A 幾個字以為同我講野
請問柒 D 乜 ?

個「柒」字又點解 ?

柒在唔識用Citation 都要用
唔好問我點用, 自己google

自己查字典

1) 2) 講咁耐你都講唔到點解學校一部公共電腦一定要用 ms office 不可, 係人都知越多software可以用越好, 你不如投訴埋點解得小畫家無photoshop, 學校剝削緊學生用photoshop 既權利

3) 我有同時回覆假設 完美compatible / 不完美 compatible 既情況, 目的只為證明一樣野, 就係你所講既 剝削自由唔成立
* 題外話: 信iso唔信人真係每日一笑話, 你工作無需要睇iso唔緊要, 你試下問工作上有iso guideline既朋友, 如果靠 iso 做野結果會係點

4) 學校無 ms office 就唔識用 ms office / 用開libreoffice 出黎做野就適應唔到 ms office / 覺得識 ms office 先係精英 ….依D係 精英定爛泥 你自己答自己喇 ~

現實係只有一間公營/政府機構先有能力推廣 open source 野, 比著私人機構/自己用, 就算明明功能上一樣滿足到, 一定有惰性唔會試新野, 你咪坦白認自己唔鐘意open source/ libreoffice, 無需要指責人地剝削

(1) (2) 自己兜個大圈又返番黎到底公共電腦點解唔可以用MS OFFICE, 你知唔知公共電腦包括Lab 入面既電腦, Hall 入面既電腦, 唔單止只係cover 公共地域既guest computer.
如果一個讀Fin既人要去lab開個excel 行一大堆macro 去run 一個model, 你比個libreoffice佢, 點compute?
FYI, 公共電腦係有Photoshop, 我未見過香港有一間大學個software inventory 無得on demand install photoshop.
(3) 完美與否同剝削與否有咩直接關係?
題外話: 而家個iso 係ceritify 一樣野係咪 true of false , 唔係certify 一個process 係咪best practice. 用係practice 上我當然會同意你講既題外話, 但是否題都要推翻我不如去信paul樹?
(4) 你依然答唔出ms office extensive 既feature on which libre office 係無既 出到黎社會點樣用libreoffice exercise 返呢d process. 工欲善其事必先利其器, 你都唔會搵部win98 黎開工啦下嘛. 精英與否除咗有腦都要靠工具去幫
至於我係咪anti-libreoffice, 我會講我一定係case by case 咁睇. 大陸生番無錢但高接受能力我一樣推晒open source stack 比佢地用. 但比着係香港hedge fund 客就一定stick to 現有stack, 唔係代表惰性唔肯用新野, 係功能上滿足唔到而已。
講返主旨, 我由原本有得揀變到無得揀, 唔叫剝銷咁叫咩?

1) 2)
如果一個讀Civil既人要去lab開個AutoCad..
如果一個讀Design既人要去lab開個Illustrator..
如果一個讀IT既人要去lab開個Visual Basic..

你要做專門野咪番去自己faculty個lab囉, 唔通叫學校所有電腦都買晒以上 software 咩
定係你要統計下一間大學要學生用macro既比例係幾多?
* 做/讀 fin 一係就簡單 spreadsheet formula, 深入D會唔會其實要用 c++ c# sql matlab 多過 macro 啊..

3)
又要打多次...跟據你logic推演:
唔完美 compatible : 用邊一個都係"剝削" 想用另一個software既自由
完美 compatible : 兩個software 可以互通用邊個都得, 更加唔存在剝削, 極其量你可以話學校cheap唔肯free多個software比你玩
* iso 寫話support 然後用起上黎會移位咪就係 iso 紙上談兵既一貫特色, 但我唔會同你繼續argue依點, 因為明顯你同我都無用過 libreoffice / odf

4)
咁想學一種特別function咪學你話on-demand 叫 自己 faculty 裝囉
一個大學生要學習一種技能要靠學校喂到嘴邊, 唉
出到黎做野就當然 顧客永遠是對的, 唔洗你講
同埋你唔好迴避 學校部電腦有裝一個software=用家就識用佢所有function 依個咁好笑既謬誤

Dont take it for granted, be reasonable
以前有個咁既software 學校free比你用, 你就assume 一定要有, 到佢比第二樣野你時, 就話剝削

公共電腦點解唔可以用 libreoffice ?
lab 入面既電腦真係公共電腦 ?
hall (hostel ?) 入面既電腦真係公共電腦 ?
邊度既公共電腦係有 photoshop ? 中央圖書館 ?
大學入面既電腦係公共電腦 ?
open source 算唔算係一種 feature ?
真係仲有人要用 windows 98 工作

一個讀 fin 既人因為某種理由一定要用 excel 一定要用 macro 算唔算係一種剝銷 ?

Office收錢真係反智 支持

Read the context.

1. 2. Do you know what is “on demand”. 學校電腦分兩種，公共電腦唔係指guest computer. Lab 同 hall 係inclusive.

3. 擺兩種出黎可以剝削邊個自由？我係sgsb 咪又係咁兩種有齊 學生用咩按自己意願同需要。

4. 又話慳錢學校唔裝 跟住學生要求學校又會比錢買返黎裝 咁點解一開始要慳？ 你自己都搞唔清楚自己logic啦

我想講既自由，剝削 d term , 呢個post overload 太多
我指的唔係你地講果種(學校裝a ，無左用b的自由)
而係裝non free 會令用家失去對自己部機器的控制權，無左控制自己部機的自由. 就係咁多

照你思路你出世都係一種剝削，因為你老母無問過你想唔想。

而家有話唔比你用non free咩？

你地當我hater啦
要講既我都講完 講唔明就算

而家仲進化到討論lab算唔算公共電腦
自己係大學it service 攞本guideline 都知 仲要係度拗

可唔可以解一解你講:

'美其要有自由之名去用open source, 實質就係要剝削其他人既自由去換取自己既自由 '

1) 2)
單計lab, campus lab / faculty lab / department lab
user requirement 已經好唔同 (你間sgsb 都唔會裝除左biz野之外既專業software喇
新聞入面都寫都明: 師生學術使用則由各院系視需求評估採購

On-demand software 都要買licence package 架
同埋你check下office 365 仲有無on demand 先喇

3)
無錢就要睇需求, 有錢咪裝1000個software , 唔係間間大學都無限資源

4)
學校500部campus pc 唔裝, 你有特殊需要, 番department 舉手話要, 佢比10部你用 , 好難明?

我唔想人身攻擊, 但你既回覆比人感覺真係唔make sense好離地
好似食開酒店buffet, 走去茶餐廳閙人只可以揀飯或意粉係剝削自由咁

乜野係公共電腦 ?
大學入面既電腦係咪公共電腦 ?
lab 入面既電腦係咪公共電腦 ?
hall 入面既電腦係咪公共電腦 ?
只有 msoffice 冇非 msoffice 既 office tools 係咪剝削學生選擇權 ?

1) 知唔知on demand 係開機後係catalog 自由揀即裝咩軟件，再由licensing server license. 唔係一千部機部部一樣

3）咁點解要刪隋木舊有已買已裝軟件？

4）即係玩財技由campus cost transfer 去department cost

有咩咁離地？有現實世界例子行得好既唔睇？再去睇個自以為走去世界尖尖既學校做golden sample?

1. 自己睇it service guide.
234 係
5 係 所以我一直建議裝晒兩個 唔係只准其中一個

open source 係用唔洗錢,但其實support你都要說要畀錢人喎

買咗既軟件點解要停用？

Business 101: do not consider any sunk costs when you are making decision.

close source 都有唔洗錢，support 你要比錢人